m43 新手買唔買鏡好

而加用緊
olympus em10 mark II
有兩支kit 鏡
主要係去旅行會拍片同影相
影人為主
而加睇中 Panasonic lumix g 20mm f1.7
買哩支好唔好
定係用熟支kit鏡先
還是有其他推介

我仲好想買老蛙 7.5mm f2 既廣角鏡
我好似好少影風景 係咪買嚟都晒氣？

雖然低光啲畫質好差
不過我都係好鍾意我部機

20mm聽聞畫質唔錯
laowa睇你係咪成日有大景影，太wide有時好難構圖

兩枝都有，20 1.7 係第一代，
我自己唔拍片，影相無咩投訴，係有少量變型，d色比kit 濃。

20 1.7

Laowa 7.5

但支7.5無af
總係怕會有情況mf唔切

主要影人又唔影境 買咁wide做咩

魚眼，較細少少光圈，基本上唔使對焦，擔心構圖好過

枝20 1.7好野黎 多年前用過
除左對焦慢d 畫質無得輸

畫質真係好sharp, 街拍一流

順便問埋，已經有枝25 1.7，仲入唔入20 1.7好？若果只要揀一枝要邊枝好？

用途唔一樣
AF performance 唔同

我會唔買，焦段差太少，光圈基本上一樣

想入20 1.7
倒不如入15 1.7
但如果唔怕價錢 或者買支變焦1240 1235
平入 1260 3.5 都得...

我有12-40都入咗17.8，因為17.8輕太多，同埋去到低光1.8光圈優勢就明顯好多

我兩支都有
20 1.7 上 GM1s 影相
25 1.7 用黎拍片

粒m43好快滿足唔到你
唔好泥足深陷就得
留翻啲彈藥玩FF

FF 好貴喎 我都係諗住最多上 APSC
肯定唔係哩兩年囉

玩二手其實唔貴
5D3都8000有得玩
6D只係4000添

依家1240pro幾平 依支野買得過

上中幅,FF 好快滿足唔到你

m43狗也不屌